# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2014-2021, Juan Linietsky, Ariel Manzur and the Godot community (CC-BY 3.0)
# This file is distributed under the same license as the Godot Engine package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Godot Engine 3.4\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-12-21 17:14+0100\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

msgid "Shading language"
msgstr "着色语言"

msgid "Introduction"
msgstr "前言"

msgid ""
"Godot uses a shading language similar to GLSL ES 3.0. Most datatypes and "
"functions are supported, and the few remaining ones will likely be added "
"over time."
msgstr ""
"Godot使用类似于GLSL ES 3.0的着色语言. 支持大多数数据类型和函数, 并且可能会随"
"着时间的推移添加少数几种类型和函数."

#, fuzzy
msgid ""
"If you are already familiar with GLSL, the :ref:`Godot Shader Migration "
"Guide<doc_converting_glsl_to_godot_shaders>` is a resource that will help "
"you transition from regular GLSL to Godot's shading language."
msgstr ""
"如果您已经熟悉GLSL, :ref:`Godot 着色器迁移指南 "
"<doc_migrating_to_godot_shader_language>` 是一个帮助您从常规GLSL转换到Godot着"
"色语言的资源."

msgid "Data types"
msgstr "数据类型"

msgid "Most GLSL ES 3.0 datatypes are supported:"
msgstr "支持大多数GLSL ES 3.0数据类型:"

msgid "Type"
msgstr "类型"

msgid "Description"
msgstr "描述"

msgid "**void**"
msgstr "**void**"

msgid "Void datatype, useful only for functions that return nothing."
msgstr "Void数据类型, 只对不返回任何内容的函数有用."

msgid "**bool**"
msgstr "**bool**"

msgid "Boolean datatype, can only contain ``true`` or ``false``."
msgstr "布尔数据类型, 只能包含 \"true\" 或 \"false\"."

msgid "**bvec2**"
msgstr "**bvec2**"

msgid "Two-component vector of booleans."
msgstr "布尔值的两个分量向量."

msgid "**bvec3**"
msgstr "**bvec3**"

msgid "Three-component vector of booleans."
msgstr "布尔值的三分量向量."

msgid "**bvec4**"
msgstr "**bvec4**"

msgid "Four-component vector of booleans."
msgstr "布尔值的四分量向量."

msgid "**int**"
msgstr "**int**"

msgid "Signed scalar integer."
msgstr "带正负的符号标量整数."

msgid "**ivec2**"
msgstr "**ivec2**"

msgid "Two-component vector of signed integers."
msgstr "有符号整数的双分量向量."

msgid "**ivec3**"
msgstr "**ivec3**"

msgid "Three-component vector of signed integers."
msgstr "有符号整数的三分量向量."

msgid "**ivec4**"
msgstr "**ivec4**"

msgid "Four-component vector of signed integers."
msgstr "有符号整数的四分量向量."

msgid "**uint**"
msgstr "**uint**"

msgid "Unsigned scalar integer; can't contain negative numbers."
msgstr "无符号标量整数, 不能包含负数."

msgid "**uvec2**"
msgstr "**uvec2**"

msgid "Two-component vector of unsigned integers."
msgstr "无符号整数的两分量向量."

msgid "**uvec3**"
msgstr "**uvec3**"

msgid "Three-component vector of unsigned integers."
msgstr "无符号整数的三分量向量."

msgid "**uvec4**"
msgstr "**uvec4**"

msgid "Four-component vector of unsigned integers."
msgstr "无符号整数的四分量向量."

msgid "**float**"
msgstr "**float**"

msgid "Floating-point scalar."
msgstr "浮点标量."

msgid "**vec2**"
msgstr "**vec2**"

msgid "Two-component vector of floating-point values."
msgstr "浮点值的两分量向量."

msgid "**vec3**"
msgstr "**vec3**"

msgid "Three-component vector of floating-point values."
msgstr "浮点值的三分量向量."

msgid "**vec4**"
msgstr "**vec4**"

msgid "Four-component vector of floating-point values."
msgstr "浮点值的四分量向量."

msgid "**mat2**"
msgstr "**mat2**"

msgid "2x2 matrix, in column major order."
msgstr "2x2矩阵, 按主要顺序排列."

msgid "**mat3**"
msgstr "**mat3**"

msgid "3x3 matrix, in column major order."
msgstr "3x3矩阵, 在列的主要顺序."

msgid "**mat4**"
msgstr "**mat4**"

msgid "4x4 matrix, in column major order."
msgstr "4x4矩阵, 按主要顺序排列."

msgid "**sampler2D**"
msgstr "**sampler2D**"

msgid "Sampler type for binding 2D textures, which are read as float."
msgstr "用于绑定2D纹理的采样器类型, 以浮点形式读取."

msgid "**isampler2D**"
msgstr "**isampler2D**"

msgid "Sampler type for binding 2D textures, which are read as signed integer."
msgstr "用于绑定2D纹理的采样器类型, 它们被读取为有符号整数."

msgid "**usampler2D**"
msgstr "**usampler2D**"

msgid ""
"Sampler type for binding 2D textures, which are read as unsigned integer."
msgstr "用于绑定2D纹理的采样器类型, 读取为无符号整数."

msgid "**sampler2DArray**"
msgstr "**sampler2DArray**"

msgid "Sampler type for binding 2D texture arrays, which are read as float."
msgstr "用于绑定2D纹理数组的采样器类型, 以浮点数形式读取."

msgid "**isampler2DArray**"
msgstr "**isampler2DArray**"

msgid ""
"Sampler type for binding 2D texture arrays, which are read as signed integer."
msgstr "用于绑定2D纹理数组的采样器类型, 以有符号整数形式读取."

msgid "**usampler2DArray**"
msgstr "**usampler2DArray**"

msgid ""
"Sampler type for binding 2D texture arrays, which are read as unsigned "
"integer."
msgstr "用于绑定2D纹理数组的采样器类型, 以无符号整数形式读取."

msgid "**sampler3D**"
msgstr "**sampler3D**"

msgid "Sampler type for binding 3D textures, which are read as float."
msgstr "用于绑定3D纹理的采样器类型, 以浮点形式读取."

msgid "**isampler3D**"
msgstr "**isampler3D**"

msgid "Sampler type for binding 3D textures, which are read as signed integer."
msgstr "用于绑定3D纹理的采样器类型, 以有符号整数形式读取."

msgid "**usampler3D**"
msgstr "**usampler3D**"

msgid ""
"Sampler type for binding 3D textures, which are read as unsigned integer."
msgstr "用于绑定3D纹理的采样器类型, 以无符号整数形式读取."

msgid "**samplerCube**"
msgstr "**samplerCube**"

msgid "Sampler type for binding Cubemaps, which are read as floats."
msgstr "用于绑定Cubemaps的采样器类型, 读取为浮点数."

msgid "Casting"
msgstr "转换"

msgid ""
"Just like GLSL ES 3.0, implicit casting between scalars and vectors of the "
"same size but different type is not allowed. Casting of types of different "
"size is also not allowed. Conversion must be done explicitly via "
"constructors."
msgstr ""
"就像GLSL ES 3.0一样, 不允许在标量和相同大小但不同类型的向量之间进行隐式转换. "
"也不允许铸造不同大小的类型. 转换必须通过构造函数明确完成."

msgid "Example:"
msgstr "示例："

msgid ""
"Default integer constants are signed, so casting is always needed to convert "
"to unsigned:"
msgstr "默认整数常量是有符号的, 所以转换为无符号总是需要强制类型转换:"

msgid "Members"
msgstr "成员"

msgid ""
"Individual scalar members of vector types are accessed via the \"x\", \"y\", "
"\"z\" and \"w\" members. Alternatively, using \"r\", \"g\", \"b\" and \"a\" "
"also works and is equivalent. Use whatever fits best for your needs."
msgstr ""
"向量类型的单个标量成员通过 \"x\" , \"y\" , \"z\" 和 \"w\" 成员访问. 另外, 使"
"用 \"r\" , \"g\" , \"b\" 和 \"a\" 也可以, 而且是等效的. 使用最适合你的需求的"
"方法."

msgid ""
"For matrices, use the ``m[row][column]`` indexing syntax to access each "
"scalar, or ``m[idx]`` to access a vector by row index. For example, for "
"accessing the y position of an object in a mat4 you  use ``m[3][1]``."
msgstr ""
"对于矩阵, 使用 ``m[row][column]`` 索引语法来访问每个标量, 或者 ``m[idx]`` 按"
"行索引来访问一个向量. 例如, 为了访问mat4中一个对象的y位置, 使用 ``m[3][1]`` ."

msgid "Constructing"
msgstr "构建"

msgid "Construction of vector types must always pass:"
msgstr "向量类型的构造必须始终通过:"

msgid ""
"Construction of matrix types requires vectors of the same dimension as the "
"matrix. You can also build a diagonal matrix using ``matx(float)`` syntax. "
"Accordingly, ``mat4(1.0)`` is an identity matrix."
msgstr ""
"构建矩阵类型需要与矩阵相同维度的向量. 你也可以使用 ``matx(float)`` 语法构建一"
"个对角矩阵. 相应地, ``mat4(1.0)`` 是一个单位矩阵."

msgid ""
"Matrices can also be built from a matrix of another dimension. There are two "
"rules : If a larger matrix is constructed from a smaller matrix, the "
"additional rows and columns are set to the values they would have in an "
"identity matrix. If a smaller matrix is constructed from a larger matrix, "
"the top, left submatrix of the larger matrix is used."
msgstr ""
"矩阵也可以由另一维的矩阵建立. 有两条规则. 如果一个较大的矩阵是由一个较小的矩"
"阵构建的, 那么额外的行和列将被设置为它们在同一矩阵中的值. 如果一个较小的矩阵"
"是由一个较大的矩阵构建的, 则使用较大矩阵的顶部和左矩阵."

msgid "Swizzling"
msgstr "混写Swizzling"

msgid ""
"It is possible to obtain any combination of components in any order, as long "
"as the result is another vector type (or scalar). This is easier shown than "
"explained:"
msgstr ""
"只要结果是另一种向量类型(或标量), 就可以以任何顺序获得组件的组合. 这一点展示"
"起来比解释起来容易:"

msgid "Precision"
msgstr "精度"

msgid ""
"It is possible to add precision modifiers to datatypes; use them for "
"uniforms, variables, arguments and varyings:"
msgstr ""
"可以为数据类型添加精度修饰符；将它们用于 uniform、变量、参数、varying："

msgid ""
"Using lower precision for some operations can speed up the math involved (at "
"the cost of less precision). This is rarely needed in the vertex processor "
"function (where full precision is needed most of the time), but is often "
"useful in the fragment processor."
msgstr ""
"对某些操作使用较低的精度可以加快相关的数学运算(以较低的精度为代价). 这在顶点"
"处理器功能中很少需要(大部分时间都需要全精度), 但在片段处理器中经常需要."

msgid ""
"Some architectures (mainly mobile) can benefit significantly from this, but "
"there are downsides such as the additional overhead of conversion between "
"precisions. Refer to the documentation of the target architecture for "
"further information. In many cases, mobile drivers cause inconsistent or "
"unexpected behavior and it is best to avoid specifying precision unless "
"necessary."
msgstr ""
"一些架构(主要是移动架构)可以从中受益匪浅, 但也有缺点, 比如在不同精度之间转换"
"的额外开销. 请参考目标架构的文档以获得更多信息. 在许多情况下, 移动驱动会导致"
"不一致或意外的行为, 除非有必要, 最好避免指定精度."

msgid "Arrays"
msgstr "数组"

msgid ""
"Arrays are containers for multiple variables of a similar type. Note: As of "
"Godot 3.2, only local and varying arrays have been implemented."
msgstr ""
"数组是存放多个相似类型变量的容器. 注意: 从godot3.2开始, 只实现了局部数组和可"
"变数组."

msgid "Local arrays"
msgstr "局部数组"

msgid ""
"Local arrays are declared in functions. They can use all of the allowed "
"datatypes, except samplers. The array declaration follows a C-style syntax: "
"``[const] + [precision] + typename + identifier + [array size]``."
msgstr ""
"局部数组在函数中声明. 它们可以使用所有允许的数据类型, 但采样器除外. 数组声明"
"遵循C-style的语法. ``[const] + [precision] + typename + identifier + [array "
"size]``."

msgid "They can be initialized at the beginning like:"
msgstr "它们可以在开始时进行初始化, 例如:"

msgid ""
"You can declare multiple arrays (even with different sizes) in one "
"expression:"
msgstr "您可以在一个表达式中声明多个数组(即使大小不同):"

msgid "To access an array element, use the indexing syntax:"
msgstr "要访问一个数组元素, 请使用索引语法:"

msgid ""
"Arrays also have a built-in function ``.length()`` (not to be confused with "
"the built-in ``length()`` function). It doesn't accept any parameters and "
"will return the array's size."
msgstr ""
"数组有一个内置函数 ``.length()``(不要与内置的 ``length()`` 函数混淆). 它不接"
"受任何参数, 作用是返回数组的大小."

msgid ""
"If you use an index below 0 or greater than array size - the shader will "
"crash and break rendering. To prevent this, use ``length()``, ``if``, or "
"``clamp()`` functions to ensure the index is between 0 and the array's "
"length. Always carefully test and check your code. If you pass a constant "
"expression or a simple number, the editor will check its bounds to prevent "
"this crash."
msgstr ""
"如果你使用一个低于0或大于数组大小的索引--着色器将崩溃并中断渲染. 为了防止这种"
"情况, 请使用 ``length()``, ``if`` 或 ``clamp()`` 函数来确保索引在0和数组的长"
"度之间. 总是仔细测试和检查你的代码. 如果你传递了一个常量表达式或一个简单的数"
"字, 编辑器会检查它的边界以防止这种崩溃."

msgid "Constants"
msgstr "常量"

msgid ""
"Use the ``const`` keyword before the variable declaration to make that "
"variable immutable, which means that it cannot be modified. All basic types, "
"except samplers can be declared as constants. Accessing and using a constant "
"value is slightly faster than using a uniform. Constants must be initialized "
"at their declaration."
msgstr ""
"在变量声明前使用 ``const`` 关键字, 可以使该变量成为不可变的, 这意味着它不能被"
"修改. 所有的基本类型, 除了采样器, 都可以被声明为常量. 访问和使用常量值的速度"
"比使用uniform的速度略快. 常量必须在其声明时被初始化."

msgid ""
"Constants cannot be modified and additionally cannot have hints, but "
"multiple of them (if they have the same type) can be declared in a single "
"expression e.g"
msgstr ""
"常量不能被修改, 另外也不能有提示, 但可以在一个表达式中声明多个常量(如果它们具"
"有相同的类型), 如"

msgid "Similar to variables, arrays can also be declared with ``const``."
msgstr "与变量类似, 数组也可以用 ``const`` 来声明."

msgid ""
"Constants can be declared both globally (outside of any function) or locally "
"(inside a function). Global constants are useful when you want to have "
"access to a value throughout your shader that does not need to be modified. "
"Like uniforms, global constants are shared between all shader stages, but "
"they are not accessible outside of the shader."
msgstr ""
"常量可以在全局(在任何函数之外)或局部(在一个函数之内)进行声明. 当你想在整个着"
"色器中访问一个不需要修改的值时, 全局常量很有用. 像uniform一样, 全局常量在所有"
"着色器阶段之间共享, 但它们在着色器之外是不可访问的."

msgid "Operators"
msgstr "运算符"

msgid ""
"Godot shading language supports the same set of operators as GLSL ES 3.0. "
"Below is the list of them in precedence order:"
msgstr ""
"Godot 着色器语言支持与GLSL ES 3.0相同的操作符集. 下面是它们的优先级列表:"

msgid "Precedence"
msgstr "优先级"

msgid "Class"
msgstr "类"

msgid "Operator"
msgstr "操作符"

msgid "1 (highest)"
msgstr "1 (最高)"

msgid "parenthetical grouping"
msgstr "括号分组"

msgid "**()**"
msgstr "**()**"

msgid "2"
msgstr "2"

msgid "unary"
msgstr "unary"

msgid "**+, -, !, ~**"
msgstr "**+, -, !, ~**"

msgid "3"
msgstr "3"

msgid "multiplicative"
msgstr "multiplicative"

msgid "**/, \\*, %**"
msgstr "**/, \\*, %**"

msgid "4"
msgstr "4"

msgid "additive"
msgstr "additive"

msgid "**+, -**"
msgstr "**+, -**"

msgid "5"
msgstr "5"

msgid "bit-wise shift"
msgstr "逐位移位"

msgid "**<<, >>**"
msgstr "**<<, >>**"

msgid "6"
msgstr "6"

msgid "relational"
msgstr "相关的"

msgid "**<, >, <=, >=**"
msgstr "**<, >, <=, >=**"

msgid "7"
msgstr "7"

msgid "equality"
msgstr "平等"

msgid "**==, !=**"
msgstr "**==, !=**"

msgid "8"
msgstr "8"

msgid "bit-wise AND"
msgstr "按位与"

msgid "**&**"
msgstr "**&**"

msgid "9"
msgstr "9"

msgid "bit-wise exclusive OR"
msgstr "按位异或"

msgid "**^**"
msgstr "**^**"

msgid "10"
msgstr "10"

msgid "bit-wise inclusive OR"
msgstr "按位或"

msgid "**|**"
msgstr "**|**"

msgid "11"
msgstr "11"

msgid "logical AND"
msgstr "逻辑与"

msgid "**&&**"
msgstr "**&&**"

msgid "12 (lowest)"
msgstr "12(最低)"

msgid "logical inclusive OR"
msgstr "逻辑或"

msgid "**||**"
msgstr "**||**"

msgid "Flow control"
msgstr "流控制"

msgid "Godot Shading language supports the most common types of flow control:"
msgstr "Godot 着色器语言支持最常见的控制流类型:"

msgid ""
"Keep in mind that, in modern GPUs, an infinite loop can exist and can freeze "
"your application (including editor). Godot can't protect you from this, so "
"be careful not to make this mistake!"
msgstr ""
"请记住, 在现代GPU中, 无限循环可能存在, 并可能冻结你的应用程序(包括编辑器)."
"Godot不能保护你不受影响, 所以要小心不要犯这个错误!"

msgid ""
"When exporting a GLES2 project to HTML5, WebGL 1.0 will be used. WebGL 1.0 "
"doesn't support dynamic loops, so shaders using those won't work there."
msgstr ""
"导出 GLES2 项目到 HTML5 时，会使用 WebGL 1.0。WebGL 1.0 不支持动态循环，所以"
"使用这一特性的着色器会失效。"

msgid "Discarding"
msgstr "丢弃"

msgid ""
"Fragment and light functions can use the **discard** keyword. If used, the "
"fragment is discarded and nothing is written."
msgstr ""
"片段和灯光功能可以使用 **discard** 关键字. 如果使用, 则丢弃该片段并且不写入任"
"何内容."

msgid "Functions"
msgstr "函数"

msgid ""
"It is possible to define functions in a Godot shader. They use the following "
"syntax:"
msgstr "可以在Godot着色器中定义函数. 它们使用以下语法:"

msgid ""
"You can only use functions that have been defined above (higher in the "
"editor) the function from which you are calling them."
msgstr "您只能使用上面定义的函数(编辑器中的较高位置)调用它们的函数."

msgid "Function arguments can have special qualifiers:"
msgstr "函数参数可以有特殊的限定符:"

msgid "**in**: Means the argument is only for reading (default)."
msgstr "**in** : 表示参数仅用于读取(默认)."

msgid "**out**: Means the argument is only for writing."
msgstr "**out** : 表示该参数只用于写入."

msgid "**inout**: Means the argument is fully passed via reference."
msgstr "**inout** : 表示该参数以引用传递."

msgid "Example below:"
msgstr "示例:"

msgid "Varyings"
msgstr "Varying"

msgid ""
"To send data from the vertex to the fragment (or light) processor function, "
"*varyings* are used. They are set for every primitive vertex in the *vertex "
"processor*, and the value is interpolated for every pixel in the *fragment "
"processor*."
msgstr ""
"要从顶点处理器函数往片段（或者灯光）处理器函数里发送数据，可以使用 *varying*"
"\\ 。\\ *顶点处理器*\\ 中的每一个图元顶点都是 varying 的，会为\\ *片段处理器*"
"\\ 中的每一个像素做插值。"

msgid "Varying can also be an array:"
msgstr "Varying 也可以是数组："

msgid ""
"It's also possible to send data from *fragment* to *light* processors using "
"*varying* keyword. To do so you can assign it in the *fragment* and later "
"use it in the *light* function."
msgstr ""
"也可以使用 *varying* 关键字将数据从\\ *片段*\\ 处理器送往\\ *灯光*\\ 处理器。"
"在 *fragment* 函数中赋值，然后在 *light* 函数中使用即可。"

msgid ""
"Note that varying may not be assigned in custom functions or a *light "
"processor* function like:"
msgstr "注意，在自定义函数或\\ *灯光处理器*\\ 中是不能为 varying 赋值的："

msgid ""
"This limitation was introduced to prevent incorrect usage before "
"initialization."
msgstr "加入这一限制的目的是为了防止在初始化前进行错误的使用。"

msgid "Interpolation qualifiers"
msgstr "插值限定符"

msgid ""
"Certain values are interpolated during the shading pipeline. You can modify "
"how these interpolations are done by using *interpolation qualifiers*."
msgstr ""
"在着色管线期间内插某些值. 您可以使用 *插值限定符* 修改这些插值的完成方式."

msgid "There are two possible interpolation qualifiers:"
msgstr "有两种可能的插值限定符:"

msgid "Qualifier"
msgstr "限定符"

msgid "**flat**"
msgstr "**flat**"

msgid "The value is not interpolated."
msgstr "该值未插值."

msgid "**smooth**"
msgstr "**smooth**"

msgid ""
"The value is interpolated in a perspective-correct fashion. This is the "
"default."
msgstr "该值以透视正确的方式进行插值. 这是默认值."

msgid "Uniforms"
msgstr "Uniform"

msgid ""
"Passing values to shaders is possible. These are global to the whole shader "
"and are called *uniforms*. When a shader is later assigned to a material, "
"the uniforms will appear as editable parameters in it. Uniforms can't be "
"written from within the shader."
msgstr ""
"可以将值传递给着色器。这些值对整个着色器来说是全局的，被称为 *uniform*\\ 。当"
"一个着色器后来被分配给一个材质时，uniform 将作为可编辑的参数出现在其中。"
"uniform 不能从着色器内部写入。"

msgid ""
"You can set uniforms in the editor in the material. Or you can set them "
"through GDScript:"
msgstr "你可以在编辑器中设置材质中的uniform. 或者你可以通过GDScript来设置它们:"

msgid ""
"The first argument to ``set_shader_param`` is the name of the uniform in the "
"shader. It must match *exactly* to the name of the uniform in the shader or "
"else it will not be recognized."
msgstr ""
"``set_shader_param`` 的第一个参数是着色器中的uniform名称. 它必须与着色器中的"
"uniform名称 *完全* 一致, 否则将无法被识别."

msgid ""
"Any GLSL type except for *void* can be a uniform. Additionally, Godot "
"provides optional shader hints to make the compiler understand for what the "
"uniform is used."
msgstr ""
"除了 *void* 之外, 任何GLSL类型都可以成为uniform. 此外,Godot还提供了可选的着色"
"器提示, 以使编译器了解uniform是用来干什么的."

msgid ""
"It's important to understand that textures that are supplied as color "
"require hints for proper sRGB->linear conversion (i.e. ``hint_albedo``), as "
"Godot's 3D engine renders in linear color space."
msgstr ""
"重要的是要明白, 以颜色形式提供的纹理需要适当的sRGB->线性转换的提示(即 "
"``hint_albedo``), 因为Godot的3D引擎在线性颜色空间中渲染."

msgid "Full list of hints below:"
msgstr "以下提示的完整列表:"

msgid "Hint"
msgstr "暗示"

msgid "hint_color"
msgstr "hint_color"

msgid "Used as color"
msgstr "用作颜色"

msgid "**int, float**"
msgstr "**int, float**"

msgid "hint_range(min, max[, step])"
msgstr "hint_range(min,max [,step] )"

msgid "Used as range (with min/max/step)"
msgstr "用作范围(最小/最大/步)"

msgid "hint_albedo"
msgstr "hint_albedo"

msgid "Used as albedo color, default white"
msgstr "用作反射颜色, 默认为白色"

msgid "hint_black_albedo"
msgstr "hint_black_albedo"

msgid "Used as albedo color, default black"
msgstr "用作反射颜色, 默认为黑色"

msgid "hint_normal"
msgstr "hint_normal"

msgid "Used as normalmap"
msgstr "用作法线贴图"

msgid "hint_white"
msgstr "hint_white"

msgid "As value, default to white."
msgstr "作为值, 默认为白色."

msgid "hint_black"
msgstr "hint_black"

msgid "As value, default to black"
msgstr "作为值, 默认为黑色"

msgid "hint_aniso"
msgstr "hint_aniso"

msgid "As flowmap, default to right."
msgstr "作为流程图, 默认为右."

msgid ""
"GDScript uses different variable types than GLSL does, so when passing "
"variables from GDScript to shaders, Godot converts the type automatically. "
"Below is a table of the corresponding types:"
msgstr ""
"GDScript使用的变量类型与GLSL不同, 所以当把变量从GDScript传递到着色器时,Godot"
"会自动转换类型. 以下是相应类型的表格:"

msgid "GDScript type"
msgstr "GDScript 类型"

msgid "GLSL type"
msgstr "GLSL 类型"

msgid "**Vector2**"
msgstr "**Vector2**"

msgid "**Vector3**"
msgstr "**Vector3**"

msgid "**Color**"
msgstr "**Color**"

msgid "**Transform**"
msgstr "**Transform**"

msgid "**Transform2D**"
msgstr "**Transform2D**"

msgid ""
"Be careful when setting shader uniforms from GDScript, no error will be "
"thrown if the type does not match. Your shader will just exhibit undefined "
"behavior."
msgstr ""
"当从 GDScript 中设置着色器 uniform 时要小心，如果类型不匹配，不会产生错误。你"
"的着色器只会表现出未定义的行为。"

msgid "Uniforms can also be assigned default values:"
msgstr "Uniform 也可以分配默认值："

msgid "Built-in variables"
msgstr "内置变量"

msgid ""
"A large number of built-in variables are available, like ``UV``, ``COLOR`` "
"and ``VERTEX``. What variables are available depends on the type of shader "
"(``spatial``, ``canvas_item`` or ``particle``) and the function used "
"(``vertex``, ``fragment`` or ``light``). For a list of the build-in "
"variables that are available, please see the corresponding pages:"
msgstr ""
"有大量类似 ``UV`` 、 ``COLOR`` 、 ``VERTEX`` 的内置变量可用。具体有哪些变量可"
"用取决于着色器的类型（ ``spatial`` 、 ``canvas_item`` 以及 ``particle`` ）和"
"所在的函数（ ``vertex`` 、 ``fragment`` 以及 ``light`` ）。可用的内置变量列表"
"见对应的页面："

msgid ":ref:`Spatial shaders <doc_spatial_shader>`"
msgstr ":ref:`空间着色器 <doc_spatial_shader>`"

msgid ":ref:`Canvas item shaders <doc_canvas_item_shader>`"
msgstr ":ref:`画布物品着色器 <doc_canvas_item_shader>`"

msgid ":ref:`Particle shaders <doc_particle_shader>`"
msgstr ":ref:`粒子着色器 <doc_particle_shader>`"

msgid "Built-in functions"
msgstr "内置函数"

msgid ""
"A large number of built-in functions are supported, conforming to GLSL ES "
"3.0. When vec_type (float), vec_int_type, vec_uint_type, vec_bool_type "
"nomenclature is used, it can be scalar or vector."
msgstr ""
"支持大量的内置函数, 符合GLSL ES 3.0. 当使用 vec_type (float), vec_int_type, "
"vec_uint_type, vec_bool_type 命名法时, 它可以是标量或向量."

msgid ""
"For a list of the functions that are not available in the GLES2 backend, "
"please see the :ref:`Differences between GLES2 and GLES3 doc "
"<doc_gles2_gles3_differences>`."
msgstr ""
"关于GLES2后端无法使用的功能列表, 请参见 :ref:`GLES2和GLES3之间的差异文档 "
"<doc_gles2_gles3_differences>` ."

msgid "Function"
msgstr "函数"

msgid "vec_type **radians** (vec_type degrees)"
msgstr "vec_type **radians** (vec_type degrees度)"

msgid "Convert degrees to radians"
msgstr "将度数转换为弧度"

msgid "vec_type **degrees** (vec_type radians)"
msgstr "vec_type **degrees** ( vec_type radians弧度)"

msgid "Convert radians to degrees"
msgstr "将弧度转换为度数"

msgid "vec_type **sin** (vec_type x)"
msgstr "vec_type **sin** (vec_type x)"

msgid "Sine"
msgstr "正弦"

msgid "vec_type **cos** (vec_type x)"
msgstr "vec_type **cos** (vec_type x)"

msgid "Cosine"
msgstr "余弦"

msgid "vec_type **tan** (vec_type x)"
msgstr "vec_type **tan** (vec_type x)"

msgid "Tangent"
msgstr "正切"

msgid "vec_type **asin** (vec_type x)"
msgstr "vec_type **asin** (vec_type x)"

msgid "Arcsine"
msgstr "反正弦"

msgid "vec_type **acos** (vec_type x)"
msgstr "vec_type **acos** (vec_type x)"

msgid "Arccosine"
msgstr "反余弦"

msgid "vec_type **atan** (vec_type y_over_x)"
msgstr "vec_type **atan** (vec_type y_over_x)"

msgid "Arctangent"
msgstr "反正切"

msgid "vec_type **atan** (vec_type y, vec_type x)"
msgstr "vec_type **atan** (vec_type y, vec_type x)"

msgid "Arctangent to convert vector to angle"
msgstr "将向量转换为角度的反正切"

msgid "vec_type **sinh** (vec_type x)"
msgstr "vec_type **sinh** (vec_type x)"

msgid "Hyperbolic sine"
msgstr "双曲正弦"

msgid "vec_type **cosh** (vec_type x)"
msgstr "vec_type **cosh** (vec_type x)"

msgid "Hyperbolic cosine"
msgstr "双曲余弦"

msgid "vec_type **tanh** (vec_type x)"
msgstr "vec_type **tanh** (vec_type x)"

msgid "Hyperbolic tangent"
msgstr "双曲正切"

msgid "vec_type **asinh** (vec_type x)"
msgstr "vec_type **asinh** (vec_type x)"

msgid "Inverse hyperbolic sine"
msgstr "反双曲正弦"

msgid "vec_type **acosh** (vec_type x)"
msgstr "vec_type **acosh** (vec_type x)"

msgid "Inverse hyperbolic cosine"
msgstr "反双曲余弦"

msgid "vec_type **atanh** (vec_type x)"
msgstr "vec_type **atanh** (vec_type x)"

msgid "Inverse hyperbolic tangent"
msgstr "反双曲正切"

msgid "vec_type **pow** (vec_type x, vec_type y)"
msgstr "vec_type **pow** (vec_type x, vec_type y)"

msgid "Power (undefined if ``x`` < 0 or if ``x`` = 0 and ``y`` <= 0)"
msgstr "Power (undefined if ``x`` < 0 or if ``x`` = 0 and ``y`` <= 0)"

msgid "vec_type **exp** (vec_type x)"
msgstr "vec_type **exp** (vec_type x)"

msgid "Base-e exponential"
msgstr "基数-e指数"

msgid "vec_type **exp2** (vec_type x)"
msgstr "vec_type **exp2** (vec_type x)"

msgid "Base-2 exponential"
msgstr "基数-2指数"

msgid "vec_type **log** (vec_type x)"
msgstr "vec_type **log** (vec_type x)"

msgid "Natural logarithm"
msgstr "自然对数"

msgid "vec_type **log2** (vec_type x)"
msgstr "vec_type **log2** (vec_type x)"

msgid "Base-2 logarithm"
msgstr "基数-2对数"

msgid "vec_type **sqrt** (vec_type x)"
msgstr "vec_type **sqrt** (vec_type x)"

msgid "Square root"
msgstr "平方根"

msgid "vec_type **inversesqrt** (vec_type x)"
msgstr "vec_type **inversesqrt** (vec_type x)"

msgid "Inverse square root"
msgstr "反平方根"

msgid "vec_type **abs** (vec_type x)"
msgstr "vec_type **abs** (vec_type x)"

msgid "Absolute"
msgstr "绝对"

msgid "ivec_type **abs** (ivec_type x)"
msgstr "ivec_type **abs** (ivec_type x)"

msgid "vec_type **sign** (vec_type x)"
msgstr "vec_type **sign** ( vec_type )"

msgid "Sign"
msgstr "符号"

msgid "ivec_type **sign** (ivec_type x)"
msgstr "ivec_type **sign** (ivec_type x)"

msgid "vec_type **floor** (vec_type x)"
msgstr "vec_type **floor** (vec_type x)"

msgid "Floor"
msgstr "向下取整"

msgid "vec_type **round** (vec_type x)"
msgstr "vec_type **round** (vec_type x)"

msgid "Round"
msgstr "四舍五入"

msgid "vec_type **roundEven** (vec_type x)"
msgstr "vec_type **roundEven** (vec_type x)"

msgid "Round to the nearest even number"
msgstr "四舍五入到最接近的偶数"

msgid "vec_type **trunc** (vec_type x)"
msgstr "vec_type **trunc** (vec_type x)"

msgid "Truncation"
msgstr "截断"

msgid "vec_type **ceil** (vec_type x)"
msgstr "vec_type **ceil** (vec_type x)"

msgid "Ceil"
msgstr "向上取整"

msgid "vec_type **fract** (vec_type x)"
msgstr "vec_type **fract** (vec_type x)"

msgid "Fractional"
msgstr "分数部分Fractional"

msgid "vec_type **mod** (vec_type x, vec_type y)"
msgstr "vec_type **mod** (vec_type x, vec_type y)"

msgid "Remainder"
msgstr "余"

msgid "vec_type **mod** (vec_type x , float y)"
msgstr "vec_type **mod** (vec_type x , float y)"

msgid "vec_type **modf** (vec_type x, out vec_type i)"
msgstr "vec_type **modf** (vec_type x, out vec_type i)"

msgid "Fractional of ``x``, with ``i`` as integer part"
msgstr "``x`` 为小数部分, ``i`` 为整数部分"

msgid "vec_type  **min** (vec_type a, vec_type b)"
msgstr "vec_type **min** (vec_type a, vec_type b)"

msgid "Minimum"
msgstr "最小值"

msgid "vec_type  **max** (vec_type a, vec_type b)"
msgstr "vec_type **max** (vec_type a, vec_type b)"

msgid "Maximum"
msgstr "最大值"

msgid "vec_type **clamp** (vec_type x, vec_type min, vec_type max)"
msgstr "vec_type **clamp** (vec_type x, vec_type min, vec_type max)"

msgid "Clamp to ``min..max``"
msgstr "限制在 ``min..max``"

msgid "float **mix** (float a, float b, float c)"
msgstr "float **mix** (float a, float b, float c)"

msgid "Linear interpolate"
msgstr "线性插值"

msgid "vec_type **mix** (vec_type a, vec_type b, float c)"
msgstr "vec_type **mix** (vec_type a, vec_type b, float c)"

msgid "Linear interpolate (scalar coefficient)"
msgstr "线性插值(标量系数)"

msgid "vec_type **mix** (vec_type a, vec_type b, vec_type c)"
msgstr "vec_type **mix** (vec_type a, vec_type b, vec_type c)"

msgid "Linear interpolate (vector coefficient)"
msgstr "线性插值(向量系数)"

msgid "vec_type **mix** (vec_type a, vec_type b, bvec_type c)"
msgstr "vec_type **mix** (vec_type a, vec_type b, bvec_type c)"

msgid "Linear interpolate (boolean-vector selection)"
msgstr "线性插值(布尔向量选择)"

msgid "vec_type **step** (vec_type a, vec_type b)"
msgstr "vec_type **step** (vec_type a, vec_type b)"

msgid "``b[i] < a[i] ? 0.0 : 1.0``"
msgstr "``b[i] < a[i] ? 0.0 : 1.0``"

msgid "vec_type **step** (float a, vec_type b)"
msgstr "vec_type **step** (float a, vec_type b)"

msgid "``b[i] < a ? 0.0 : 1.0``"
msgstr "``b[i] < a ? 0.0 : 1.0``"

msgid "vec_type **smoothstep** (vec_type a, vec_type b, vec_type c)"
msgstr "vec_type **smoothstep** (vec_type a, vec_type b, vec_type c)"

msgid "Hermite interpolate"
msgstr "Hermite插值"

msgid "vec_type **smoothstep** (float a, float b, vec_type c)"
msgstr "vec_type **smoothstep** (float a, float b, vec_type c)"

msgid "bvec_type **isnan** (vec_type x)"
msgstr "bvec_type **isnan** (vec_type x)"

msgid "Returns ``true`` if scalar or vector component is ``NaN``"
msgstr "如果标量或向量分量是 \"NaN\", 则返回 \"true\""

msgid "bvec_type **isinf** (vec_type x)"
msgstr "bvec_type **isinf** (vec_type x)"

msgid "Returns ``true`` if scalar or vector component is ``INF``"
msgstr "如果标量或向量分量是 ``INF`` , 则返回 ``true``"

msgid "ivec_type **floatBitsToInt** (vec_type x)"
msgstr "ivec_type **floatBitsToInt** (vec_type x)"

msgid "Float->Int bit copying, no conversion"
msgstr "Float-> Int位复制, 无转换"

msgid "uvec_type **floatBitsToUint** (vec_type x)"
msgstr "uvec_type **floatBitsToUint** (vec_type x)"

msgid "Float->UInt bit copying, no conversion"
msgstr "Float-> UInt位复制, 无转换"

msgid "vec_type **intBitsToFloat** (ivec_type x)"
msgstr "vec_type **intBitsToFloat** (ivec_type x)"

msgid "Int->Float bit copying, no conversion"
msgstr "Int-> Float位复制, 无转换"

msgid "vec_type **uintBitsToFloat** (uvec_type x)"
msgstr "vec_type **uintBitsToFloat** (uvec_type x)"

msgid "UInt->Float bit copying, no conversion"
msgstr "UInt->浮点复制, 无转换"

msgid "float **length** (vec_type x)"
msgstr "float **length** (vec_type x)"

msgid "Vector length"
msgstr "向量长度"

msgid "float **distance** (vec_type a, vec_type b)"
msgstr "float **distance** (vec_type a, vec_type b)"

msgid "Distance between vectors i.e ``length(a - b)``"
msgstr "向量之间的距离, 即 ``length(a - b)``"

msgid "float **dot** (vec_type a, vec_type b)"
msgstr "float **dot** (vec_type a, vec_type b)"

msgid "Dot product"
msgstr "点乘"

msgid "vec3 **cross** (vec3 a, vec3 b)"
msgstr "vec3 **cross** (vec3 a, vec3 b)"

msgid "Cross product"
msgstr "叉乘"

msgid "vec_type **normalize** (vec_type x)"
msgstr "vec_type **normalize** (vec_type x)"

msgid "Normalize to unit length"
msgstr "标准化为单位长度"

msgid "vec3 **reflect** (vec3 I, vec3 N)"
msgstr "vec3 **reflect** (vec3 I, vec3 N)"

msgid "Reflect"
msgstr "反映"

msgid "vec3 **refract** (vec3 I, vec3 N, float eta)"
msgstr "vec3 **refract** (vec3 I, vec3 N, float eta)"

msgid "Refract"
msgstr "折射"

msgid "vec_type **faceforward** (vec_type N, vec_type I, vec_type Nref)"
msgstr "vec_type **faceforward** (vec_type N, vec_type I, vec_type Nref)"

msgid "If ``dot(Nref, I)`` < 0, return N, otherwise –N"
msgstr "如果 ``dot(Nref, I)`` <0, 则返回N, 否则返回-N"

msgid "mat_type **matrixCompMult** (mat_type x, mat_type y)"
msgstr "mat_type **matrixCompMult** (mat_type x, mat_type y)"

msgid "Matrix component multiplication"
msgstr "矩阵分量乘法"

msgid "mat_type **outerProduct** (vec_type column, vec_type row)"
msgstr "mat_type **outerProduct** (vec_type column, vec_type row)"

msgid "Matrix outer product"
msgstr "矩阵外积"

msgid "mat_type **transpose** (mat_type m)"
msgstr "mat_type **transpose** (mat_type m)"

msgid "Transpose matrix"
msgstr "转置矩阵"

msgid "float **determinant** (mat_type m)"
msgstr "float **determinant** (mat_type m)"

msgid "Matrix determinant"
msgstr "矩阵行列式"

msgid "mat_type **inverse** (mat_type m)"
msgstr "mat_type **inverse** (mat_type m)"

msgid "Inverse matrix"
msgstr "逆矩阵"

msgid "bvec_type **lessThan** (vec_type x, vec_type y)"
msgstr "bvec_type **lessThan** (vec_type x, vec_type y)"

msgid "Bool vector comparison on < int/uint/float vectors"
msgstr "Bool vector 对比 < int/uint/float vectors"

msgid "bvec_type **greaterThan** (vec_type x, vec_type y)"
msgstr "bvec_type **greaterThan** (vec_type x, vec_type y)"

msgid "Bool vector comparison on > int/uint/float vectors"
msgstr "Bool vector 对比 > int/uint/float vectors"

msgid "bvec_type **lessThanEqual** (vec_type x, vec_type y)"
msgstr "bvec_type **lessThanEqual** (vec_type x, vec_type y)"

msgid "Bool vector comparison on <= int/uint/float vectors"
msgstr "Bool vector 对比 <= int/uint/float vectors"

msgid "bvec_type **greaterThanEqual** (vec_type x, vec_type y)"
msgstr "bvec_type **greaterThanEqual** (vec_type x, vec_type y)"

msgid "Bool vector comparison on >= int/uint/float vectors"
msgstr "Bool vector 对比 >= int/uint/float vectors"

msgid "bvec_type **equal** (vec_type x, vec_type y)"
msgstr "bvec_type **equal** (vec_type x, vec_type y)"

msgid "Bool vector comparison on == int/uint/float vectors"
msgstr "Bool vector 对比 == int/uint/float vectors"

msgid "bvec_type **notEqual** (vec_type x, vec_type y)"
msgstr "bvec_type **notEqual** (vec_type x, vec_type y)"

msgid "Bool vector comparison on != int/uint/float vectors"
msgstr "Bool vector 对比 != int/uint/float vectors"

msgid "bool **any** (bvec_type x)"
msgstr "bool **any** (bvec_type x)"

msgid "Any component is ``true``"
msgstr "任何组件都是 ``true``"

msgid "bool **all** (bvec_type x)"
msgstr "bool **all** (bvec_type x)"

msgid "All components are ``true``"
msgstr "所有组件都是 ``true``"

msgid "bvec_type **not** (bvec_type x)"
msgstr "bvec_type **not** (bvec_type x)"

msgid "Invert boolean vector"
msgstr "反转布尔向量"

msgid "ivec2 **textureSize** (sampler2D_type s, int lod)"
msgstr "ivec2 **textureSize** (sampler2D_type s, int lod)"

msgid "Get the size of a 2D texture"
msgstr "获取2D纹理的大小"

msgid "ivec3 **textureSize** (sampler2DArray_type s, int lod)"
msgstr "ivec3 **textureSize** (sampler2DArray_type s, int lod)"

msgid "Get the size of a 2D texture array"
msgstr "获取2D纹理数组的大小"

msgid "ivec3 **textureSize** (sampler3D s, int lod)"
msgstr "ivec3 **textureSize** (sampler3D s, int lod)"

msgid "Get the size of a 3D texture"
msgstr "获取3D纹理的大小"

msgid "ivec2 **textureSize** (samplerCube s, int lod)"
msgstr "ivec2 **textureSize** (samplerCube s, int lod)"

msgid "Get the size of a cubemap texture"
msgstr "获取cubemap纹理的大小"

msgid "vec4_type **texture** (sampler2D_type s, vec2 uv [, float bias])"
msgstr "vec4_type **texture** (sampler2D_type s, vec2 uv [, float bias])"

msgid "Perform a 2D texture read"
msgstr "执行2D纹理读取"

msgid "vec4_type  **texture** (sampler2DArray_type s, vec3 uv [, float bias])"
msgstr "vec4_type **texture** (sampler2DArray_type s, vec3 uv [, float bias])"

msgid "Perform a 2D texture array read"
msgstr "执行2D纹理数组读取"

msgid "vec4_type  **texture** (sampler3D_type s, vec3 uv [, float bias])"
msgstr "vec4_type **texture** (sampler3D_type s, vec3 uv [, float bias])"

msgid "Perform a 3D texture read"
msgstr "执行3D纹理读取"

msgid "vec4 **texture** (samplerCube s, vec3 uv [, float bias])"
msgstr "vec4 **texture** (samplerCube s, vec3 uv [, float bias])"

msgid "Perform a cubemap texture read"
msgstr "执行立方体贴图纹理读取"

msgid "vec4_type **textureProj** (sampler2D_type s, vec3 uv [, float bias])"
msgstr "vec4_type **textureProj** (sampler2D_type s, vec3 uv [, float bias])"

msgid "Perform a 2D texture read with projection"
msgstr "执行带投影的2D纹理读取"

msgid "vec4_type **textureProj** (sampler2D_type s, vec4 uv [, float bias])"
msgstr "vec4_type **textureProj** (sampler2D_type s, vec4 uv [, float bias])"

msgid "vec4_type  **textureProj** (sampler3D_type s, vec4 uv [, float bias])"
msgstr "vec4_type **textureProj** (sampler3D_type s, vec4 uv [, float bias])"

msgid "Perform a 3D texture read with projection"
msgstr "执行带投影的3D纹理读取"

msgid "vec4_type **textureLod** (sampler2D_type s, vec2 uv, float lod)"
msgstr "vec4_type **textureLod** (sampler2D_type s, vec2 uv, float lod)"

msgid "Perform a 2D texture read at custom mipmap"
msgstr "在自定义mipmap上执行2D纹理读取"

msgid "vec4_type **textureLod** (sampler2DArray_type s, vec3 uv, float lod)"
msgstr "vec4_type **textureLod** (sampler2DArray_type s, vec3 uv, float lod)"

msgid "Perform a 2D texture array read at custom mipmap"
msgstr "执行在自定义mipmap处2D纹理阵列读取"

msgid "vec4_type **textureLod** (sampler3D_type s, vec3 uv, float lod)"
msgstr "vec4_type **textureLod** (sampler3D_type s, vec3 uv, float lod)"

msgid "Perform a 3D texture read at custom mipmap"
msgstr "执行在自定义mipmap上3D纹理读取"

msgid "vec4 **textureLod** (samplerCube s, vec3 uv, float lod)"
msgstr "vec4 **textureLod** (samplerCube s, vec3 uv, float lod)"

msgid "vec4_type **textureProjLod** (sampler2D_type s, vec3 uv, float lod)"
msgstr "vec4_type **textureProjLod** (sampler2D_type s, vec3 uv, float lod)"

msgid "Perform a 2D texture read with projection/LOD"
msgstr "执行带投影/LOD的2D纹理读取"

msgid "vec4_type **textureProjLod** (sampler2D_type s, vec4 uv, float lod)"
msgstr "vec4_type **textureProjLod** (sampler2D_type s, vec4 uv, float lod)"

msgid "vec4_type **textureProjLod** (sampler3D_type s, vec4 uv, float lod)"
msgstr "vec4_type **textureProjLod** (sampler3D_type s, vec4 uv, float lod)"

msgid "Perform a 3D texture read with projection/LOD"
msgstr "执行带投影/LOD的3D纹理读取"

msgid "vec4_type **texelFetch** (sampler2D_type s, ivec2 uv, int lod)"
msgstr "vec4_type **texelFetch** (sampler2D_type s, ivec2 uv, int lod)"

msgid "Fetch a single texel using integer coordinates"
msgstr "使用整数坐标获取单个纹理像素"

msgid "vec4_type **texelFetch** (sampler2DArray_type s, ivec3 uv, int lod)"
msgstr "vec4_type **texelFetch** (sampler2DArray_type s, ivec3 uv, int lod)"

msgid "vec4_type **texelFetch** (sampler3D_type s, ivec3 uv, int lod)"
msgstr "vec4_type **texelFetch** (sampler3D_type s, ivec3 uv, int lod)"

msgid "vec_type **dFdx** (vec_type p)"
msgstr "vec_type **dFdx** (vec_type p)"

msgid "Derivative in ``x`` using local differencing"
msgstr "使用局部微分法进行 ``x`` 的微分."

msgid "vec_type **dFdy** (vec_type p)"
msgstr "vec_type **dFdy** (vec_type p)"

msgid "Derivative in ``y`` using local differencing"
msgstr "使用局部微分 ``y`` 的微分"

msgid "vec_type **fwidth** (vec_type p)"
msgstr "vec_type **fwidth** (vec_type p)"

msgid "Sum of absolute derivative in ``x`` and ``y``"
msgstr "``x`` 和 ``y`` 的绝对导数之和"
